民主黨李永達：每日150個單程證中，約30至40人是「有特別任務的共產黨員」

近年有關單程證的爭議越趨激烈，不少人質疑持單程證來港人士非全屬家庭團聚，懷疑中共以此派人滲透香港。民主黨創黨成員、佔中九子之一李永達在即將出版的回憶錄，引述一名熟悉香港保安政策並曾參與其中的權威人士資料，披露每日150個單程證中，約30至40人是「有特別任務的共產黨員」，估計過去20多年中共已滲透最少21萬地下黨員來港。